medic final year 你問我答

就黎放榜，睇下有咩幫到師弟妹

有冇得refer我入去medic

Ozil I miss you原來你medic

武漢肺炎 你覺得最大機會點完結？

ching屌左幾多件粉鮑

開post都開錯係app台

讀緊其他科?

bba撚

得書食，無姑娘食

之後打算點

全球計，一定係等vaccine

醫生哥哥

Miss u guys too 遲d等閒會玩番掛

大大力屌左好多notes

揀左咩major

有冇得證明你係讀緊medic

想知3322入唔入到

Major = medic

專科就畢業先有得揀

抽下我書？

Media應該得

識唔識人係second degree入？

你比人送左入青山
你點證明自己係冇問題

搭單問 同屆年紀最大既同學大概幾歲

識幾個都係讀完pharmacist再去讀medic

識, 都有10幾個, 有心就試下報

我知有成30歲, 2nd degree加做左幾年野

英文係咪好勁

辛唔辛苦

我先year two chur緊GPA追First Hon
想到時報

讀完四年加一年實習
講緊尾兩年屌書屌到天昏地暗
之後second degree medic真心痴撚線

咁老定係last year...今年停左幾耐課...

ching 覺得hku 定 cu 讀得輕鬆啲？

Scalded skin syndrome?

Sarcoidosis?
利申：9up

Prominent right hilar shadow
No free gas under diaphragm
No other consolidation
No blunt costophrenic angle
No PTX

答案係咩

唔夠班留學巴打勁

體力上辛苦，比預期要用更多時間讀書

個costophrenic angle好似唔係好清楚咁,個lung apex都睇唔到咁?

加油呀，通常faculty prefer 2nd degree > lateral transfer

有心咪搵下d medic related activity 去下

屌你

讀一間only無得比較

不過通常都話cu輕鬆d, 睇下最近新聞就知

Ching讀緊hku?

輕鬆post吹下水算啦

醫科邊範最唔受歡迎？

醫生普遍有冇靜脈曲張既問題？（成日企係到做手術）

喂唔好蝦我唔識英文。。。。
講中文得唔得

醫生我K好高點算

近年內科比較多位剩

俾我個名你

MBBS定MBChB?

點樣英文先可以好似你咁勁

DSE 幾多分

就你自己而言，覺得讀醫係靠自學定上堂多？

鐘唔鐘意哆啦A夢

43

諗住揀what

lingual papillitis?

8成自學同睇notes

2成上堂

Clinical係咪chur過pre clin好多？？
利申暴大升yr2

睇黎大家都係靠自修多
Anyway 巴打出ward加油記得做個有仁德嘅好醫生

個人覺得第一年clinical year 4最chur

Year 2都chur, 因為相比之下year 1太hea

意思係你mbbs嘅話覺得year 2 4 chur 但係yr2 chur係因為有比較？
咁收尾嗰兩年呢

對面海year 4
留名學嘢

推

Clinical year有冇lecture上

你覺得幾耐會整到vacinne或者成數有幾大 ?平民成人話去到第2階 去緊第3階

Medic 有冇fyp 做？
係咪番學有一半時都要去clinic 做實習

想問下你地去威院架shuttle bus 係邊搭？

雖然無textbook咁紅
不過d papillae都似係士多啤梨

36分conditional offer好難拎架

有少少咁，不過要預自己睇notes 多

師兄

無教你comment 左呢張係咩黎
id?
幾時影
view
exposure ok?

systemic 咁comment ?
bones and joints?
heart?

sor
老鬼左
忍唔住
唔好介意

Year 4以上大部分時間都係醫院

無FYP, 有examssss

想知resonium a 同c 嘅分別
action 嘅地方
幾耐先give another dose??

總感覺時間唔夠用
求師兄講下時間分配

黎緊9月year4既人係咪要實習 咁呢個環境佢地點 year 456要做d咩

睇下遲啲無左疫情報唔報到啲clinical attachment/義工果啲
會有少少幫助

Resonium a is sodium based while resonium c is calcium based, action site at intestine

Frequency usually q6h?

Med can停車場果邊
朝早10:15左右開車
但唔係成日有車
有車嘅話架頭巴會一早泊左喺度
利申以前喺pwh mphil 做緊hall tut果時成日搭郵巴返工

可以搵下d 讀書方法，令自己讀得effective d

Eg spaced repetition

想入mbchb
Cu first hon + mphil都入唔到

啱先煮個粉絲煲煮燶咗，有陣糯味，我照食咗啲無黑色嘅部份，會唔會致癌

kawasaki？

Online teaching 住先，無計

Yr 4係唔係喺醫院上lectures唔洗喺campus上?

MB ChB year 4-6 有冇 panopto?

識唔識厹?佢都係medic

correct
usually more frequent than q6h
around 4 hours to give another dose

咁快final year
Jupas報左Medic入黎吹下水

都係2020dse
我學校差唔到20個人去in hku
差唔多個個都有 conditional offer
連成績好廢嗰啲都有

係咪無曬私人時間？

點睇nurse?
通常圍內會覺得med surg 或其他既nurse有咩分別
有無話覺得邊間醫院咩specialty 既nurse最伏或者最信得過？

差個interview?
問左d咩

係, 唔會番campus

點睇allied health

In左mbbs咋
Mbchb無得in

如果因為武漢肺炎冇得出/延遲出ward, final exam會唔會延遲？
利申：mbchb year 4

醫生係咪通常同醫生拍拖
男/女醫生另一半嘅職業通常係咩

無左8-9成咁啦

Medic d 女個樣多數十分唔掂

有冇 panopto?

依d我諗要出黎做野先知

即係year 4/5本身實習年都變online teaching?

有冇話gpa要幾多讀

有但faculty暫時比較少將lectures 放上panopto , 主要用zoom

未出黎做野無咩合作

讀書就覺得佢地多d free time開心d

in都無

一齊讀6年，點都有d medic couple, 不過又唔算好多

3.7/4 + first hon係基本
有mphil/phd gpa可以marginal first hon
好似係

實習本身都係讀完6年先去

係？但我見QMH入面有好多個都幾ok
稱得上幾靚女
女醫生黎計新一代果d靚過上一代果d

Cu biochem + cu medical sci

可能上一代當年都好靚

好幸福 2夫妻同一個職業

Mphil老細係medic教授搵左佢寫都無用

你睇我好，我睇你好啦

兩個同一科, 成日講medic野都會悶

係咪因為佢地帶住囗罩所以先覺得ok咋？

Ok you win

ty

咁灰

真人啦
平時唔駛戴

世事都被你看透

其實多唔多醫生揀護士 點睇將來護士狂溝你

Non jupas邊間都係好黑箱

醫科生非禮案事主「背臀不分」

<p>任控方證人的學長高諾琛，昨遭官訓斥。</p><p></p>
任控方證人的學長高諾琛，昨遭官訓斥。
【本報訊】香港大學醫科男生涉在學會房內非禮同系女生案，昨在東區法院續審。辯方盤問時指事主在警方口供中稱遭被告摸背，但庭上作供卻稱是摸臀，質疑她身為醫科生「背臀不分」，事主回應只是想指接近背部的臀部上端位置。事後接獲事主來電訴苦的同系男學長則供稱，當時曾建議事主帶備屬違禁武器的胡椒噴霧以防狼，但遭裁判官訓斥若事主照做「可能畀人拉」，又斥責他作為證人，前日擅自入庭聽審，是「非常之錯」。案件現押後至十月十五日續審。
證人擅入庭聽審遭官訓斥

被告劉冠宏（十九歲）事發時與事主同為香港大學醫科系二年級生及學會幹事，去年十一月二日為學會的通宵諮詢大會，被告涉在學會房內兩度向事主攬抱索吻、伸手入衣內摸胸摸臀等，事主翌日將事件告訴同系學長高諾琛（譯音）及報警求助。
高作供指收到事主驚惶失措來電，說遭被告非禮，高安慰她之餘，亦建議事主以後可帶備胡椒噴霧作防狼器、避免與被告獨處及考慮清楚是否報警或通知家人。辯方盤問時則揭發高在前日案件開審時曾入庭聽事主作供，高直認不小心，後來更承認在出庭前看過事主的口供謄本。
裁判官訓斥高身為證人，竟未經允許擅自入庭聽證供，影響審訊的公平及證人口供的獨立性，又指胡椒噴霧屬違禁武器，事主若真的照做可被拘，奉勸他「唔好亂咁提議人，唔係講笑」。高尷尬回應：「我知道。」

我都想知

Med sci有人係做lab 有人係做clinical research
Clinical果啲唔駛lab bg都得

可唔可以幫我補習，AnP唔識

咦，巴打識d嘢啵

對於兩個兒子的就業選擇，高局長表示並非刻意為之，但起初當然希望兒子能繼承父業。不過，兒子初到英國時，一位想做生物學家，另一位則想成為藥劑師，二人都沒有對醫學表現出興趣。

去英國讀bio同pharmacy
然後再返香港讀medic

仲以為係憑實力考dse 入去

成個事好令人覺得好小圈子利益輸送feel

Senior note and source are your friends

唔係
Clinical research係做唔係lab嘅medical research
乜都關事 可以做quality of life,可以做treatment regimen,甚至係醫療用具都有

icc

不要再說了....
pathology A左
但AnP 炒左...

AnP 應該好讀過patho

有無行內嘅偶像？
本地或者外國？

係，我都唔知點解

收唔收徒弟

原本應係已經year 5 但係由1月尾停到而家 暫定10月先summative 11月先sen clerk ro1

想做邊個專科？

想做咩speciality

Sor 自膠

preclin嗰陣有冇咩textbook一定要/推薦睇

聽日繼續讀書

未諗好

睇唔明note先睇

都係細Moore +-其他physi書

你覺得dse係咪幫助窮人脫貧？

搵左李志光

其實做醫生睇住個病人喺手術枱度死/救唔番有咩感覺

假如有個病人無乜錢，如果佢排公立就等死，所以過左私家睇你，每次做貴少少既treatment都要周圍借錢，成日都問你呢個treatment係咪必須㗎，有咩可以平啲，你會點幫佢
承上，如果個病人最後死左，屋企人欠到一身債你會有咩感受。

如果有個病人，做左成世退休先得1,2百萬最後要賣左自己層自住樓先可以俾到錢你，雖然你讀左咁多年，啲錢係你咁多年經驗同技術既報酬，但係你拎既係佢既全部，你覺得點？

香港私家醫生收費係咪過高？

今年都唔得出年會試下搵劉澤星
應該夠大粒

咁你有冇經歷過？
咁其他問題點睇

去醫院出placement嗰啲算唔算？

Cu覺得無乜希望
好似all in hku好啲

你係其他healthcare?
咁你唔駛點plan clinical exposure嘅cv啦
盡力chur爆個gpa佢

有無試過d野睇完又吾記得？

點會無

我聽人講醫cancer可以洗幾球野
利申唔識

幾時揀專科？同埋分專科個mechanism係點樣㗎？

可惜CU無呢啲course讀
好鐘意cu比我嘅感覺

d Condition 既clinical presentation 係吾係要不斷重溫先記得？

有無炒過科？

唔知，我都好少番campus

想讀熟clinical presentation真係靠多睇
睇一個真patient好過你溫十次書

專科畢業先揀

都係寄信去見工，睇下老細收唔收你

上網搵d讀書方法，會讀得輕鬆少少

Fail無

佢講緊真係畢業揀 6 7年專科訓練嗰啲呀

Ramsay Hunt syndrome?

你喜

你覺得邊間藥廠大機會做首間成功研發

loss of lung marking 又咁hypodense都係諗pneumopercardium
不過睇xray都係睇返個patient hx先啦

Dupuytren’s contracture?

點解有d醫生係DDx 無考慮referred pain ?例如左邊膊頭痛佢地只諗local shoulder disorder 但無考慮refereed pain from GI disorder ?

wasting of hypothena + claw hand
ulnar nerve palsy?

Contracture?

因為common things come first
真係落手做其實無咁多時間比你每個ddx諗
係not responsive to treatment先諗lower down on the list 既ddx

畢業係指houseman前定後？同埋可唔可以大概講下houseman嗰年係點樣㗎？4間醫院/rotations？

想問網上有無 咩網站有case study 可以操練一下？

差一字啫 easy啦

Resonium 要點比

樓主 Cu 定 hku ?

通常Houseman 中後見工

Houseman 就4水，每水3個月

巴打year 幾

你係咩班

其實不如你收一收皮啦 樓主想同大家share 下medic 生活你就係到騎劫個post扮哂識野抽書 方死人唔知你係老鬼咁 On99

讀緊medic? 有d手機app可以玩下

見過最大mature 同學係幾多歲

佢2個仔都好似係喇沙仔，父母係醫生，有人脈加分

點騎劫？
其他人咪又係咁問樓主野
我就唔介意有人抽下我書呀

想問下enrichment year 係咪可以揀d hea既野做？

3字頭

Refer左你都唔會讀得掂

感謝 升year 3，完全唔知pre clin後係點

佢係YR1 3字頭?
讀到3X中先畢業

其實cu d student 真係dud d 希望可以醒目d

屌咪成日quote me

呢2科返港都係乞食，都係為讀醫second degree鋪路姐

你cu?

小弟係澳洲讀Chiropractic 5th year 想轉medic ,有咩app 可睇多d case study 操下ddx

讀醫大把女仔想識，咁猴擒

M18 條女真人串過馬撚
大家小心me too la 都係個句

好想知邊年最chur 邊年最hea 我想second degree 入，有life plan 要做
感謝你

如果hku 就想你地7 啦
唔係書本上既deficit 係成個人好似碌木咁
反應好慢 之類既感覺 當然唔係全部人啦

轉左系哇，個男仔係qc 出身，qc一向都係出尖子生，早幾年，每年dse都有二十幾人入到醫科 ...qc仔在medic都好似dean list常客，考第一，香港不少名醫都係qc仔

Non jupas 好難有個統一方法 rank 你 都唔知想要咩requirement e.g. reference letter etc

咁就答完？笑左
仲話final year

讀醫應該大把女想識。正正常常同系既都有不少couple

我意思係mbbs year 1-6 邊年最chur 邊年最hea

真 頂唔順d老屎忽tone

MB ChB 呢

thx

點背咁多野？
溫書方法？

做實習醫生都差唔多啦 仲想點radi 自己comment la
本身條問題都on99 乜撚present this xray

當年ambrose 小師妹係year 1

住養和，睇名醫，不出奇。做化療電療

enrichment year 都會好chur?

不過壞手勢 都係comment 下個view 個d垃圾先 照得麻撚麻呢張野

Google下spaced repetition

有冇考過 viva?

有呀，會緊張過written

自己用多少少時間讀多幾次，寫下notes就記到
天材(medic唔少)可以就咁睇份ppt就搞掂

Thanks bro

gpa 係門檻，你有幾好reference letter 都冇用

人地佢本身係會考8A加高考6A oxford ,ibanker dgs, 做過雷曼上過新聞既尖子。讀醫沒難度，mbchb 2017。 3個細路媽媽

唔chur 睇你揀做咩 我暫時覺得 2413
未讀56所以唔知 不過6應該係最chur 而5冇4咁chur

好多醫生都垃圾

我估Pfizer 定 Moderna

btw ching做緊咩科

CU 1st MB 係 yr 3 wor ching

Hku year 3轉咗做enrichment year
Year 2考晒全部preclinical

第日開診所可摸以收我平啲

Nursing asso有冇機會升medical related degree後再入2nd degree mbbs/mbchb？

之前睇過巴打你個咩專科最型既post....你最後想選咩專科？

大致上係 Research exchange minor services

到時開番個post有折

認真想問anatomy要點背我背到屎咁 救命

Thank you

😭

MB ChB 新制
1st MB = year 3 (anat, physi, pharmaco, {biochem in yr 2})
2nd MB = year 4 (anat path, chem path, mic bio)
3rd MB (1st part) = year 5 (婦兒精家)
3rd MB (2nd part) = year 6 (med, sur)

識唔識jacinta

下年答你

未決定好，咩都有d興趣，except OG, psychi

可以
大把人去成年intercalation 跟住去足成年旅行

一步步試左先，入左degree再諗下一步啦

識人對面海 MBBS yr 3 enrichment 有得讀 MRes(Med)
知唔知 MBBS 每一屆有幾多人可以讀?

g chi

ichthyosis? 死火我Pedi垃圾
唔係 我係垃圾

一個禮拜用幾多時間睇journal ?

吓... 有時間咩

有無人讀讀下壓力大得滯quit 左

OA RA AS 吾order X-ray 同blood test分吾分到？

MB ChB 有咩方法搵 research? 直接 send email 問 prof?

未買股票就屌你

做得舒服嘛？

連登好多人讀medic

其實真係未知，因爲我都係啱啱讀完 MB ChB yr 2 。不過成績幾靚，同埋之前 summer 入過下 39 區 biomed 嘅 lab 咁話啦

SECOND DEGREE黎講FIRST DEGREE係咪都要醫療相關

入咗呢個Post嘅DSE仔，記住咪撚揀MBBS

可唔可以講多啲 pls!!!!

零資源 零Support
搵Faculty幫手同打去iCable Cut有線冇撚分別
一個字 閪
有意從醫嘅，去中大啦

可唔可以post份唔會自爆既notes，好奇讀咩

讀醫開唔開心，救到人有冇滿足感
驚唔驚AI隔十年俾機器取代？

2nd degree個個做咩，做左幾年野到時讀完專科都40

點睇psy nurse

咁你點提醒自己邊一個時間去溫返邊一份source？

樓主應該入唔到 癲咗線

講左形同自爆

你呢兩年都唔會多位架啦 經濟咁差

想問下醫生巴打，d專科，eg內科derm同cardi係咪好少位，因見每年d fellow畢業既醫生都好少同埋外科既urology都好少位。

反而大多數見佢地多數都只係gen surgery, general medical畢業

上屆狀元，9成都係入cuhk gps

R.o.a.d，urology ,內科cardi, derma個d 出路幾好...不過HA開好少位，同埋應該係尖子mark哂

點搵男女朋友？
係medic6年裡面，定出黎做野先搵？
男醫生中唔鍾意男／女護士？

有位fb專寫醫學生專欄既mbbs 既林小姐都有讀呢個，defer左，今年先m20 grad. 發現hku mbbs 好多spcc同qc仔讀緊，仲有收好多ib尖子

女醫生又中唔中意男/女Allied health

想問下醫生巴打，d專科，eg內科derm同cardi係咪好少位？因見每年d fellow畢業既醫生都好少 同埋外科既urology都好少位。耳鼻喉科得一個位

係 cardi慢慢捱多幾年一定有位
Uro唔算好少 ent 直頭唔好亂諗啦
唔收Intern的

識既女醫生9 成都嫁返比醫生
女人對伴侶要求好高
反而唔少醫生食護士 但真係唔明點解過完intern 都會鍾意護士

我見男醫生有女醫生，女護士，老師，銀行gf ,不同組合都有。 反而女醫生未必選男護士，男伴都係醫生，投行，精算師，it高層都有

女明星都有fyy .10A男友，btw佢做風濕科都幾冷門下

你講既都係少數 9 成都係醫生
咁男人介意樣多d 既多數 同埋女醫生好撚串有時
睇你頂唔頂到囉

都見過女醫生嫁返比中同，青梅竹馬，男仔低佢好多人工。 不過個男仔高大靚仔

我都覺樣重要，畢竟男醫生有錢又基因好，找返個靚女好正常既 女醫生就睇人既，有d真係好燥底。

都見過有d女醫生係寧願單身貴族，養隻貓仔過日子，都不會找男友老公

有，通常頭幾年就走

好撚多cons /AC 都係咁說穿了 無人埋單 性格太差

臨床上有分別，不過唔夠準

其實有d護士都好8 婆，燥底，mk 妹都有。 醫生可能近水流台先得月方便就手。。

Research 可以試下做clinical related d

自己夢想係做醫生，所以讀醫都開心ge

AI少少驚啦, 不過未來嘅嘢估唔到咁多

想知工作體驗係點

Mres 差唔多全部丁友
讀MPH先係真正勇者

應該都有d係女強人，醉心工作既女醫生，eg 出名既中大dr shannon chan陳詩瓏

內科專科係你讀完3年，考左mrcp再揀

有d科係少位嘅

諗左自己興趣先啦，話曬之後做咁多年

其實peripheral唔係咁睇成績

你houseman表現，有無attachment 過，識唔識人都有d影響

簡單黎講就係睇際遇

200個人有200個故事

不過部分人會6年都太忙，冇搵到

？？？我係rthk見佢都幾靚女wor

ent 今年收人喎
1個

睇科
有d係

香港靚女醫生大把啦，女強人 ,工作忙咪單身lor..

First degree係CU MATH不過first hon grad有無機會second degree入Medic?

我又覺得睇你把咀
interview sell到就得
houseman 好多時大家唔太衰
attachement 基本啦
識人就其實做ophthal 就要

gopc都有fm specialist
都係專科

都有人出到醫院，先識到伴侶既。 畢竟工作上一起對住耐。 男醫生同女護士

靚女係真

膽固醇藥開始左係咪無得停 未夠30唔想食
7.7

佢講應該係ent已經內定mark哂。 ent 應該沒咁吃香，我見有d 出私家不掂，再返醫院做，出邊private多數都係名醫食哂個餅。旺中，中建etc

有，報左就有機會
唔報一定無

反而想講皮膚科，佢內科開勁少位年年皮膚科專科醫生需求都好大。皮膚病又難斷尾。

有d皮膚同性病科醫生做到風山水起，中建都有幾個名醫

有無frd係非medical related majors second degree入到嚟？

gen surgery ,general medical應該易d pass? 讀sub specialty eg cardio個d 應該難好多 ...

有, 有business / maths related

唔直接講major, 圈子細

唔該巴打

佢哋入咗通常yr幾讀起？

之前陪家人去中建睇眼科希瑪，有2條女醫科生坐在醫生旁睇, 個班應該係識人好過識字，早就應該mark左眼科

If not medical related 1 degree, usually year 1

fam med專科好似街症都見不少。醫學會 會長蔡堅都係呢個specialty

發現而家都好多外科女助理教授，又叻又年輕靚女。人生勝利者

咁要再諗諗 屋企未必afford到六年
以為可以yr3入

年年都有不少ac, con既位走，驚不驚會斷層？ 培訓速度比不上走既醫生

遠觀而不可褻玩
高攀唔起

邊間U

ha個網有哂專科培訓人數自己睇

反而見多數拿埋fellowship係去私院做，又可以生仔女，又不chur

從來沒我份

我覺得係一種肯定嘅
比fresh grad 有經驗喎

睇開醫生爸媽ig, 見佢地2公婆，養仔女，又年年請2邊親家去旅行，仲要坐first class, 而家2人應該30幾萬一個月佢地間屋好鬼大

醫生巴打，那班女醫生應該30中架，你找d年輕女醫生仲好畢竟人生除左事業，仲有家庭。

我都3字頭喎

係，佢地會跟進同一家庭，關係都幾好，同埋幫手分流d case。 通常睇左fam med再去refer睇其他

要驚都係HA驚先

大把la, 精算，phd, ibanker都有。 都係個句，尖子

而且佢地有時會跟specialist學野
將specialist 工作下放
例如i&d, echo

多唔多醫生食煙

男人40一支花。 見不少 男醫生，都係30中，30尾先結婚生仔。 事業為重
eg fyy個ex bf martin都係咁

i see...我多數都係睇左fam med先。

Richard Yu

食煙其實沒問題，壓力大

岩嘅
一黎就睇專科好鬼貴

唔係香港讀

suspension之後有幾多時間真係攞黎溫書?

護士嫁醫生沒問題既，大家都專業人士大家同行易見面。上一代都不少女護士配醫生，我朋友父母就係咁，仲生左佢地3件恩愛非常

不嬲得ych 收

dse幾多分

你係護士定醫生

上得連登就算醫生都有機會係肥柒矮毒

真正專業嘅護士無幾多個平時聽身邊人講班䕶士好撚八婆唔啱就整走你 篤背脊 啱啱入職嘅女護都夠膽篤醫生 連有資歴嘅醫生都挽走幾個，成日話公院人手唔夠，然後咁得閒做啲咁嘅嘢

蔡堅唔係nephro 咩

sad but true

無計啦
連仔已經係原罪

你地真係好八but its true 所以我女朋友都係醫生 加埋接近180k月入

其實好講自己有無心做gym既 好佩服d人完左去做gym 仲考緊member / fellow

我唔講咁多
廢事自爆

佢地兩個溝通得到就ok
袁國勇個太太都係護士
我覺得佢地應該感情好好
見佢幾錫太太

不好咁講，主動d應該沒問題。 畢竟醫生多金又頭腦好。

老實講
護士真係識少過醫生太多野..
醫生巴打要諗清楚

其實都多，因為online teaching都多野讀

護士都有醜既，而家年輕女醫生好多都靚女架wor... why not both財務自由加靚女

我見過cu nursing grad左後入翻
佢好似直入到year2定3
可能佢有部份可以trans credit
你係cu試下報翻cu
著數d

同埋好撚蠢 不求進步 甘於作為唔識野
當然總有一兩個好firm 但太多都係too dumb
佢地唯一贏既係經驗 但你做多半年佢地角色已經無用

平時太多護士朋友 只能係到講

巴打你好嘢，醫生情侶。tw護士都有好多係讀不成書，護士學校上來。 反而醫生就多數都係香港頭腦no. 1 尖子先讀到，有返咁上下iq aq

你揀人，人揀你呀

十幾年前有朝早我突然發現自己個腦細左(以前一隻手掌握唔哂成個腦，嗰朝之後隻手就握得哂成個腦，而且以前個腦呈三角形，依家個腦明顯細左)
會唔會係有d咩病?

公開場合要厚道少少
點可以講同行太多呢

呢個年代女人放棄自己謀生能力係好傻豬豬嘅嘢黎
家用比得幾多你？3萬？
就住就住洗好辛苦
仲要睇人面色

袁生係好男人，性格人格好過佢個同學高生好好多。 高生就係全家都醫生，老婆，2個仔都係醫生

代表多左人選女醫生做老婆。

做乜鳩？

男醫生冇樣/特別top 女醫生點會想揀
唯有向下望

護士take care family, 醫生就負責揾真銀。it s fine.

老師父真係老師父
做人處事都係要跟你地senior 學野

佢地讀既野有限，加上轉數未必夠醫生來。 有d 係護士學校，asso 入返cu, hku 都有，iq未必夠既

我怕死姐
唔好認我出黎
要準備delete acc

唔好咁mean啦
人地nurse 家下日日強調自己係professional

係架，btw班男醫生都charm，ib出身個班，又靚仔又叻又好有錢social...

我係老司機咋

係，萬一個男醫生出邊偷食，你都吹佢不漲，你要睇人面色。。so far, 護士都有part time做既，要湊仔又想做野既可以咁

咁不如做下lecturer

best5定best6

識有護士恃住自己做左幾年 成日覺得自己識斷症/ 有時叻過醫生 又會唔信啲經驗無咁豐富既醫生
心諗你會唔會自視過高

7 x 6 = 42

你瞓咗嘅耐

問完都覺得自己膠

又唔係淨係睇職業嘅
兩個人溝唔溝通到價值觀一唔一致重要d
其實唔同配搭都有
醫生&醫生couple係多嘅，咁同老師/護士，或者醫務社工都有...hmm...文職都有，不過會再少d
職業係一個考慮，但唔係最主要/單一嘅考慮
醫生除左件袍其實咪又係普通男人一個

Btw唔好講男女couple我見嘅係愈黎愈多鐘意男嘅男醫生最少多過以前

沒問題既，女女既醫生couple都有la...而家同性戀觀念沒問題

我suspend咗之後放棄咗人生 太多野讀
依家無ward出更加少咗動力去追書

好多都放棄人生 想做到max就算數

當係gap year lor

陳姑娘已經夠癲 搵護士管醫生 最後咪做到成pat屎 咩名氣都無晒
係立法會又亂講咩 ： 應該係 好似係 一d都唔evidence based

呢個真。 女人管錢同埋男人個胃

都係讀生物/化學/藥劑相關嘅？有冇啲唔係呢類主修嘅，second degree都入到medic?

最驚gap gap吓真係defer咗一年

佢係林鄭既好姊妹來，護士做到咁高官位少之又少。識人好過識字。 佢最叻係學人地鱷魚淚

新一代醫生好多ib ial入架,non jupas都收成50%
呢班好多本身都已經財務自由左
你去hku睇下佢地d死仔包d車先講

Aberrant of CN 7

睇個病情愈來愈嚴重，所有學校應該會defer...命仔緊要 ,聽講屯門同st theresa都有case

hku cuhk都好多呢d住house, 揸靚車。 英文好流利，仲要讀書都好叻，運動又勁。

但醫生呢行真係比班讀到書，家境沒咁好既學生上流既機會。

點樣先可以溝到醫生

係wor...利申返，陳小姐係大好人，公職上盡心盡力。

讀uni個陣，joint soc, 住hall識下。Or去下教會，義工

咁要死到入中大港大先得

你讀中學可mark定先既 ,名校都好多

見咁多醫生喺度
做緊MO有冇可能請到一個月假做Optional嘅手術

Form6 村校

同溝其他仔一樣 夠姣就得 醫生真係人 都係會精蟲上腦
但自己都唔可以太蠢 太蠢醫生會睇你唔上眼

做咩一定要搵醫生
同醫生一齊你要預佢好少時間陪你

你個D叫conditional offer......

x 2

我係PBL hater

當醫生係搖錢樹
工係老公去返 chur係男人事
自己做女人就hea下就算
應該係咁嘅心態多

醫生搵得多又冇似得banker咁自傲
At least我可以做我鍾意嘅嘢，唔使驚另一半養唔起自己

返同一間醫院會唔會好啲

banker 好自傲咩🤗🤗

小妹有個心願就係u grad唔返工創業
雖然我知道冇咩可能

醫生都有d 好驕傲 好串既有d ibanker 都好nice 架 睇人姐

個frd同學條仔有女仲包左三個Model兩皇三后問佢做乜出軌只係得句關你咩事

Ching又啱嘅，行行都有仆街

你揀人，人揀你wor.. 不做野，沒收入，你同醫生拍拖都消費不起沒理由人地下下請你哇

少年年輕就是好

咁條女咁蠢都娶我祝個娶到佢果個好運
有腦女人都知唔可以全部靠曬人
你要拎到個丈夫嘅尊重就絕無可能淨係q埋雙手齋食唔做

個人認為醫生黎計，大部分都具識別呢d傻女人出黎嘅能力

幻想下姐都係，唔似得隔離po有樣有身材可以嫁入豪門

睇得幾開心
請繼續

依加cu admission仲係一定要7科咩
我記得好似6科都收
定佢係exceptional case 黎

聽落又幾爽

羨慕
早知做banker唔做醫生

有無睇石原聰明新個套日劇講藥劑師

medic grad就100%做醫生
但qfin/gbus都係得少數可以做ibanker

Agree唔係個個咁好彩做到

幻想下都開心到不得了

不過醫生都冇咩特別
做保險搵得仲多
有時唔敢想像banker究竟可以搵幾多

Banker工種有風險，個市唔好就玩完
但係件西裝好多女都甘心打開腳

自己做果行耐左，就會覺得無咩特別

我估班ibanker都係咁諗

6科42分都入到既

保險林作 個d 係例外，佢本身識人好多，加上大律師， 保險都好睇人脈架。 ibanker bonus都好多。

醫生去到私家都好疊水。仲有醫生做到70,80歲都得。

41就得啦

好想快d train完

但起碼佢地都係叻人 有人gbus完左，考到ao tim

其實係咪例外？
我d同學做保險都搵得多過我

醫生巴打咩專科？ 有d 科出私家易d...

ao人工好高咩
港共 once in never out

咁人地跑數勁，口材好，多客，假設佢佣金月入10萬，佢要跑到30萬左右既數先得

你未來出私家執業，都做生意，要跑數賺錢，口碑好大把客

我想問clinical yr學嘅野係咪會多preclin好多？我對面海preclin yr1，過左summative都覺得自己好似冇咩學過野咁。。。。咁係咪好唔正常

衣家好似愈來愈低聽過衣家好似40分都有人

no，有人讀文科野eg:law，但大部份都medical related/sci related

條友dse狀元，spcc grad. 再者，名校班友多數有家底。 香港地，講人工，更多係講資產，屋企有米，有物業股票收租。

狀元都做港共私人市場大把機會啦
藍嘅機會好大

law ,精算，etc都有。 其實都個句，尖子先收。 如果入到去，都讀得好chur

學唔同野, 個量就差唔多其實

上年唔得啦

對面海唔清楚
但cu preclin係讀science，同中學冇咩分別
去到clinical就好q多野讀，冇可能讀得完，要出多啲ward先知咩野係重要，要揀重點嚟讀
Clinical學既野真係有用好多，知識量上升得好快

你睇下政府個網，有幾個政助都係尖子生，10a ,8a都有。
叻人有錢個班人係藍不出奇，醫生都好多，佢地收成期，eg眼科大國手林順潮，中建個班名醫大把la....

咁我咪瀨哂野讀完一年都唔覺得自己讀左d咩，睇黎要勤力d先得。。。。。唔該哂

呢d係做官既節奏

準備食幾多姑娘

下乜讀6科同讀7科嘅人一樣咁計咁慘架而家

所以鼓勵d中學生讀7科

巴打 space learning 如果要記埋位置eg anatomy 咁你會點記？

mark人，參加inter school輕鬆啦
ur face ur fate

睇左d source 先, 知佢考試想點問，你就知要記咩最重要

ibank最top果堆搵錢多過同齡嘅醫生
但計埋其它野 e.g. 穩定/人工我幅 醫生一定係最正嘅職業

有咩專科難入？有咩易入？

應該係best 6

cu best 7

second up文科唔洗諗

咁真係唔洗諗香港nonjupas，你可以考慮dse/外國讀。

咁姐係你唔會記曬所有嘢？

cu 4c+2x

成本細Moore點記曬

唔係4+2㗎 best 7㗎
4+2我唔會入到

據我所知，一路以來都係計哂7科

噢..好慘一定要7科

老實講，求pass既話year2讀lecture notes都夠做

iAL入medic難唔難

讀medic其中一樣要學係分邊d content重要

你係咁背 d extra details, 但重要野唔識, 都會gg

睇下d senior survival guide 會幫到你

4A*係基本 仲要%唔低 cu個網寫要95%以上

原來係咁
睇黎我仲有大把嘢要學

仲未答我問題

醫科生係咪可以去其他大學度讀唔同嘅course?

唔好咁多性幻想.jpg

要好小心先得

考慮讀JD 算

去新加坡讀啦

Anatomy/ physiology/pathology點背先易入腦

以我所知有人5A*入唔到，佢仲要97.X%
我睇過佢學校電郵45月交齊料8月都無聲氣
好慘
人地大陸學生2月已經有offer
Btw,佢係quit u retake嘅黎，本身讀hku

做醫生去玩都應該大有人在

點睇allied health role extension
點解醫生要長時間工作？

收中國學生都唔收iAL 高分
咁用AL入medic個d咪好勁

gce同iAL其實有咩分別
gce會比ial容易d入？

Hi
班星球人月球人邊肯制

allied health 要extended role會不會比醫生話廢 能力唔夠 同醫生training差太遠

暑假有d elective 可以去外國

引入討論 唔係引戰

Symtoms 既insidious onset 同 gradual onset 有咩分別？

Sensation of giving way , 其實中文黎講可以點形容？

我都想
低質問題
拉

Cx radiculopathy 其實係symtoms 還是conditions?

新加坡讀醫?

索唔索唔知，不過你肯定食唔到先

係Anatomical diagnosis

唔係symptom, 都可以話係condition ge

70後扮90後，不了

發下夢都唔得好撚慘

Sorry講漏咗

屌有邊個估到mbchb到最後會搶手過mbbs

想問下巴打多D資料

Define 左張片係PA AP field/deviation
Opacity satisfaction先慢慢睇patho features 啦
咁樣summary 俾人鬧死啊

唔該哂巴打
你地係新加坡讀MED?

聽講香港d醫生睇唔起first-aiders 寧願佢地咩都唔做直接送patient入A&E 你會唔會都睇唔起佢地架

利申：業餘EMT-B

agger

點解讀Master of public health 係勇者?師兄可唔可以講多 D

Mres要丁係咪對之後揀專科有幫助?

考dse有咩溫習心得？

以我理解:
Active recall: 類似寫低某D 重點題目，溫習果時就溫佢地去recall返所有記憶(用ANKI / Notion)

Space repetition: 訂一個時間表去溫習唔同嘅lecture

我有無理解錯主要睇下Ali Abdaal d片理解

聽講宜家啲30幾歲uncle auntie都可以走翻去讀醫
係咪真架？

結咗婚去讀都有啦

所以total 6年? 3 years internal medicine + 3years 內科專科

點樣 check 每一科幾多位?

2位加埋200k 係起薪定咩?

醫生師兄做咗幾多年HA?

2個都Specialist 差唔多26萬
但出去私家1個人都30-40 萬啦（以前）

一心搵大錢就唔應該考慮呢2科

仲有呢種情結

當年同學老豆又係醫科教授
Y1 讀英國某D字頭
之後咪又轉返入 cu

仲有個Hku law又一樣咁
好多同學都係咁

醫生有客觀條件入
Ibank冇咁實
同埋Banker（唔係Sales)
你屋企住邊都會影響請唔請你...

女醫生
好慘 好似政治婚姻咁

睇黎結婚前要準備多個單位黎養第三者

如果gpa 3.7以上 major同medical無關，但bio minor， 有無機會

大把啦，叻個d考dse入，or ib ial gce入medic再不是就second degree入

有1st hon就有機會

有父幹真好
聽講有父幹入心儀專業科都易啲

btw覺得智商都有遺傳，父母係專業人士，多d資源比仔女，加上後天培養，仔女通常都係叻d. 醫生世家都見不少，一家五口都係從醫。

好 試下報21/22 non jupas

咁都要讀得掂既，同埋成績都要咁上下nonjupas入都要first hon...不過父母叻既，智商都不會差

有d對左6,7年，同學來，結婚沒問題既

specialist 一個人最高去到consultant應該都有20萬，仲未計d allowance

計埋有23萬

btw而家私家專科醫生沒左班內地客，應該少好多收入。 之後沒病情, 相信佢地會放更多d內地人來港消費，慢慢同上面接軌，個個醫生都變月球人

做到con應該都4x歲，佢地多數會在ac位出走，去做私家work life balance.

我係唔明可以經咩渠道入翻去
hku cuhk睇呢班老人家會睇咩？
重考dse？工作經驗？
點話到比間大學知你想做醫生？

所以醫生好多選擇
自己開clinic又得 private又得
做到40歲 隨便都23萬 出去分分鐘double又得
人生勝利組
投資有道 甚至可以成為upper class

唔知hku
我諗cuhk 係想要啲叻人可以幫佢哋整靚個朵
例如research / 高學歷 / 有aspiration

我諗個aspiration 尤其重要 我見個faculty website / ig 都好鍾意擺上去 haha

HA website

30-40萬
咁想問而家係少左定多左? 悲觀D睇 china virus 而家個個帶口罩 , 少咗流感 GP生意都跌 ,由大約200k跌到負收入

又應該唔會負 但一定差左
之前個個月150-200 點會窮呀

迫不及待 Role extension
不過中國醫護就真心不了
我都同醫生企硬唔要

呢度

醫學會暫時一定企硬個執業試，不比佢地來。 btw其實有內地尖子，內地新移民都考到入醫科，見過有d醫生名牌都係內地拼音

大陸醫生未必pass到個專業試，failure rate咁高。 除非佢免試比d醫生來港。
過幾天dse放榜，狀元應該都係全部選醫科

都咁辛苦讀咁多年書
仲要食女醫生
唔係話女醫生冇好樣D
但10個女醫生8個

要睇錢份上不如搵個職業係女兒啦

Y1 transfer點First hon

無論dse ce al gce ib
其實都已經前塵往事

咁結婚冇問題黎講
好多人都冇問題

大家都有眼耳口鼻

遺傳又好難咁下定論
醫生世家其實有少少K型

仔女叻唔叻睇你點定義
咁Statistic 101都成日拎有錢同入大學係有掛勾

有錢有機會容錯高而且

巴打老豆係唔係都係醫生?

Thanks

ENT

而家新一代班女醫生都有靚女架，又讀得書又靚，中大有jacinta之類

ent一向得一個，皮膚科derm都好少位

............重覆recycle個幾件
仲要係好似Engine咁
因為個Mean低，所以好D已經變左上菜
咁樣自己呃自己真係好咩

就算唔講你自降要求
仲要夾到又岩傾 雙方都有興趣

不過講起智商遺傳自媽媽，如果媽媽叻，iq 高既話，有左先天優勢，再加上後天培養。 參考andy loo盧安迪，香港神童，國際物理金牌數學銀牌，佢媽係數理學博士，爸係某集團ceo.
and also好多醫生仔女都係做返醫生，都係醒過人

不嬲比陳姑娘搞緊
不過認同 低調贏

我好多同學就係呢D人
咩父母xx教授/唔得閒考Mock 因為要去美國比賽etc
當然唔係話佢地蠢
但其實真係主要係後天原因同家庭影響
同性格問題

Iq既Test類似奧數咁
都係有Format 有得操

你咁樣拎sample都好唔準
以前有人拎超跑車主黎講
你都可以得出結論係我越讀得書少越大機會做車主

再黎
拎有能力做Buyside既人
都有結論係越多A /狀元
越少機會有能力做Buyside

屌 實習都3皮姐

正式時咪5皮
之黎都係跳point姐

純睇錢分上就唔好讀醫

正式7皮好慘
其他AH 實習冇錢
實習醫生人工高過Allies health starting

而家mo係7皮起薪wor, 狀元都讀醫啦，有錢途又幫到人，沒問題架

咁醫生既duty harsh好多，又要oncall好耐。 仲有mo起薪都高過d HA既max point, eg physio senior都係7皮幾max

但做physio做幾十年都唔夠mo 人工starting
差1-2分真係兩個世界

btw當年藥劑收得高過醫科，有師兄ce 29分，al 3A2b都入左藥劑師，而家做緊HA藥劑師。 輕鬆好多。work life balance

物理治療出邊私家既話要拍住d骨科醫生refer, 但起碼都需求大。

其實都有人夠分讀醫，但都讀physio or dental law, 都不是個個睇錢份上，興趣都好緊要。 medic trans科既人都不少

admin del post !!!!

Mo 都過晒Resident
點同

我又唔係話唔讀得
係要比錢途 醫真係性價比唔高

咁當年狀元都去讀It
行行都幫到人啦
唔係讀醫唔好
但D理由都亂黎

當年mo starting先3皮幾
當然去讀gbus IT啦

但今日gbus同20年前一樣starting 4xk
while mo已經去到70k after 1yr resident with 35k

公平D講
Med school咁Chur
又專科

講其他方面對佢地唔公平又Harsh

香港醫生最大問題係制度

係醫院係食物鏈最低
冇剋星
好多時有咩野都搵唔同職位卸膊

新晉護狗係好目的地

到時巴打出來做私家開檔，不洗在HA對住佢地。政策應該 只准大陸醫生在HA做，不比在私，咁先解決到私營爆煲問題

咪係，如果無興趣，都會讀到trans

resident係指駐院醫生，mo 係medical officer..咁而家得讀醫最好揾，醫療科搶手，加上你做到7,80歲都得，在私家開檔

第一年應該係叫houseman, 實習醫生，做完一年houseman ,先係有牌既正式醫生

hku外科大國手兼深圳醫院校長盧，大仔都係, 做緊整形外科醫生，女兒就第一年quit左hku mbbs, trans 左去外國讀lawor
2018屆dse 滿分狀元monica由hku mbbs trans 去城大讀獸醫

讀醫係睇人姐

Medic冇興趣 點會對dental 有興都係貪佢搵得差唔多又冇咁辛苦姐

Resident 係doctors in training喎
人讀4年你讀6年喎

70 80仲做野
最初點解d人要入投行係因為想40歲退休

可以做到70 80
你都可以50退休
只不過係你想搵錢搵到80歲都得while 其他職業鬼要80歲啊伯

當個班人過左搵錢既需求
工作就唔係必需品

係你想唔想搵野做

你有本
有咩生意做唔到

目光早已唔係要幫人打工

本意唔係眨低任何一方
但相比之下
純睇錢
醫科會係付出很多，回報未夠高

我對上面個理解係醫生一樣可以同banker一樣提早退休
同時 可以選擇繼續做until the end of the life
醫生點會冇本自己做生意

出到黎做野 大家都知鳩噏 聽下咪算
邊個面試會講真話？

醫生係專科
唔搞自己個行好惡搞

點同Banker比
但你讀緊專科時人地已經財務自由左

我用意唔係貶低醫生
但全能化醫生冇意思

話說連登啲醫生個個唔係藥名就係球員名

做醫生 收入穩定起薪高，不過人生最黃金時間 20-30 歲就係醫院對住d 厭惡性既野 放假就堆首書中 賺到d錢都冇咩地方洗

其他科2-30歲都係事業拼搏期啦
成世人嘅成就好多時都係40歲之前就決定咗

想問大家係點r attachment 如果唔識人係咪真係mass send email 出去等回音
本身諗住今個summer r下 但係依家試都未考

溫得順唔順利

依家COVID算9數啦

有人出緊私家attachment 武肺都咁搏

做乜

一開始唔太順利

Waste of time and effort

色弱有咩major可以揀
係咪得精神科

一個岩岩畢業既醫生識做咩手術?
相對黎講最難讀難考同最易讀易考既專科係咩?

好快又有一車fm bb入黎被折磨

點解ching

要唔要女朋友

m25留名

所有專科都難考
返工，on call，讀書 loop 6年

好想知你或者其他醫生嘅家庭背景係點？有錢？父母好識教？俾好多資源去學習和見識？定純粹係天生聰明啲？

幾乎所有科都無所謂
我估可能anatomical /cellular pathology 唔得?

year 2 真係chur 過 year 4?
你令到我感受到少少希望lol
利申讀完year 2

識人supple都入到mph
反而mres真係至少q4以上

我反而覺得 year 4 chur 少少喎
成年五月頭到四月中都無假放喎
(咁bridging 後同紅日都係假嘅)

bridging? 你CU?
hku year 4 7月中先開sem

sor 自膠 無留意係hku

Ching 本身呢水出咩

手術畢業先開始學

難唔難讀睇人，有心通常最後都pass到

天生有d小聰明, 幼稚園到中學都係成績好果group人

再加對讀書考試好執著，為左高分會操好多好多past paper

中學補習只係補左英文，父母都無點樣特別教

唔自爆啦

加油 冇ward出對你地med6應該影響最大

不要再說

佢咁停一停我都冇咗成水 利申M22

如果之後睇完ct腦報告後冇嘢、叫醫生轉介心理學家，之後有咩可以做？

跪求借位求醫，如不可請刪除

不能上學/班，病齡8年，腹瀉，體力少，25歲胖男

主訴：
我的蛋白質類攝取中只選極低脂的食物，如雞胸、極低脂魚柳、蝦。如食物中脂肪比例增加，吃了有機會肚痛/腹瀉/“濟”/大便爛（以往出現，現在不敢吃，不確定）。

現史：
體力低至僅能勉強自理（程度：煮一人餐都好辛苦），職業治療師診斷我手做重複性動作會累，2020年7月17執屋9個字好像打完籃球一樣，休息5個鐘3個字才回恢
手指耐力低
曾喝脫脂奶後腹瀉
曾吃粗糧，肚臍上9cm位置頂
曾吃冷物，會覺得肚很冷
手腳掌出汗，手腳掌冰冷，腳板脫皮
小便分差，陽痿（連皮/剝皮香蕉硬度）

往史:
09年9月-11年5月，曾常吃龜苓膏、飲涼茶，以防暗瘡，現回頭看不應吃。有手淫習慣
12年9月開始手無力至今
14年5月開始體力不足嚴重
6,7月很疲勞仍勉強上學/班，結果更疲勞
9月起經常腹瀉

西醫:
精神科開了aripiprazole 5mg sertraline (hcl) 50mg 每日各半粒，藥後肚頂，待覆診
腦神經內科做了神經傳導檢查，排除了重症肌無力，問他有甚麼其他檢查可做，他說無。
內分泌科排除了Cushing's syndrome。
照過胸背頸x光。
14年驗出肝酵素高。
17年照胃鏡，有胃炎。 脂肪肝。
運動後更疲勞

順勢療法：sulphur q1，沒改善

中醫：
基本上以以下路線醫好一半，-代表藥後反應
參苓白朮散-止瀉、有力＞平胃散-大便變完整＞右歸丸贊育丹減約半熟地-吃油少少較不易肚屙＞便秘之後就睇黃志忠-好亂手寫個張＞十全大補-有力
另外：
補中益氣湯-有力

病人資料、問診單、舊中藥、順勢處方：

無：食物敏感

家人病歷：
父：痔瘡
母：乙型肝炎、小腸氣、割掉口水線有粒嘢
兄：無

tg group/ tg(最活躍平台):

fb page/ messager:

請問治療師醫好過咩棘手個案？

待辦診治：CT了腦，等報告
法科/文王殿
心理學家
接地氣
髗骶骨療法
音叉
薩滿
吳神父按摩

不知如何找：醫療靈媒

未試，不覺得有用/未有實例吸引我：原始點

如果真心係想explore嗰科而去既話 咁ok既
但如果係搏cv搏識人 為咗prepare for入嗰個專科 咁就慳返啖氣啦無咩用

Chronic Fatigue Syndrome?

究竟你哋點樣讀啲藥
名
effect
side effect
有啲咩人唔食得
同啲咩藥加埋一齊又唔食得
個mechanism

讀醫有無時間打pes

死背

Anki 死背，過咗 Year 2 之後兩個禮拜咩都唔記得 lu xx

同埋用 Katzung 整 Anki 好 L 麻煩。。。有咩好嘅建議？（除 Senior notes 外)

射完精左下背痛係咪renal有事？

攞住電話，屈係床上面，打成粒鐘，梗係周身骨痛啦（誤）

本身唔痛，係射完先痛喎

可能要 check 下前列腺 睇醫生穩陣，唔好怕醜

有冇人是靠 其他科 轉入去mbbs

讀獸醫識富婆

鬼黎講通常就仔唔掂多同埋光頭， 女一般都唔差， 亞洲人好似調返轉咁

要咩程度先可以瑞士安樂死

有無咩書/notes分享下

唔想做人了

其實下半身不逐係咪已經有資格安樂死

不如你搵人傾吓 ~

傾咩 幫唔到手架 黑市搵藥安樂死仲好

去英國讀medic second degree再返香港點睇

不如留英

香港係咪無chronic fatigue syndrome依個病

工作關係接觸過好多medic 人，上面你講逃犯條例暫且唔講住，不過講真幾認同你講，medic 人chur 書chur 左咁多年，社會歷練的確俾起同齡人係少啲，除左有啲話頭醒尾既例外，好多都唔明人情細故之類既野。
讀得medic 既好多都有股傲氣，不過有啲時候唔識收埋就好易奶野

想問如果讀 medic 可以點樣識倒其他科/uni 嘅人 想擴闊吓眼界

樓主還好嗎

幾時畢業

點睇引入海外醫生呀

有幾條問題想問

想唔想屌啲靚靚中女 熟女教授？
有冇屌過同major女同學？
有冇女nurse自動獻身？例如請你食波餅 ，突登唔著under比你望到？

下年

First hon grad???

Youtuber ?

有無人試過hku nursing year 1 internal transfer 去 mbbs?

MO計埋Allowance 唔係做幾年已經1x萬咩?

覺唔覺IASM 應該取消直接CPRS 咪好

jm9
呢個唔係我
我有P牌

我鐘意呢個稱呼，佢真係一心向KOL界發展咁

樓主
想問下皮脂腺囊腫會唔會一出世就有
我發現我個胎記最近有膿啱啱沖沖下涼，用個胸逼爆咗出嚟

會唔會睇唔起Occu physio 果d

想問一問
平時去普通科門診睇
其實啲醫生係咩專科？定係剩係睇下普通感冒only?
因為自己好似有啲皮膚敏感 有紅腫
有啲係r r下突然間發紅 好似敏感咁樣又好痕
想去睇門診
但又驚門診醫生睇唔出我係敏感 定風癩 定濕疹
係未睇翻皮膚科會好啲？

點樣 check HKCP internal medicine 每年 每一個 subspecialty (higher physician training) 名額有幾多個？